\chapter*{Wprowadzenie}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Wprowadzenie}
\thispagestyle{empty}

W życiu codzinnym zwykle bez większego zastanowienia rozważamy liczne kryteria i możemy czuć się komfortowo z konsekwencjami takich decyzji, które podejmowane są wyłącznie na podstawie intuicji. Z drugiej strony, kiedy stawki są wysokie, ważne jest, aby odpowiednio ustrukturyzować problem i jawnie ocenić wielorakie kryteria. Dobre ustrukturyzowanie złożonych problemów i jawne rozważanie kryteriów prowadzi do bardziej świadomych i lepszych decyzji. Dlatego warto jest używać metod wielokryterialnego analizowania decyzji.

Metody wielokryterialnego analizowania decyzji (\textit{\textbf{M}ultiple-\textbf{c}riteria \textbf{d}ecision \textbf{a}nalysis}) są często używane w wielu dziedzinach takich jak: systemy inżynieryjne i produkcyjne, badania zasobów wodnych, medycyna, itp. Jednak nie ma skutecznego sposobu na wybór metody MCDA do problemu, który jest rozwiązywany. Formalne wymagania dla każdej metody MCDA nie są wystarczające, ponieważ większość metod kwalifikowałoby się do większości problemów \cite{pdf:3}.

W ninejszej pracy zostanie przeprowadzona analiza porównawcza pomiędzy wybranymi metodami MCDA, to jest AHP, TOPSIS oraz metodą obiektów charakterystycznych (COMET). Poprawność metod będzie porównywana dla wybranych rodzajów kryteriów w zadaniu porządkowania alternatyw oraz wyboru najlepszej i najgorszej alternatywy.
Do zautomatyzowania decydenta zostanie użyty rozmyty model referencyjny (\textit{\textbf{F}uzzy \textbf{R}eference \textbf{M}odel}). W przypadku zadania porządkowania alternatyw do porównania poprawności metod zostanie użyty współczynnik korelacji rang Spearmana i tau Kendalla. Wyniki analiz zostaną zaprezentowane za pomocą rysunków obrazujących różnice pomiędzy metodami.